【總統選戰】落實明年11/1投票 蔡英文談黨內初選：連任建立在每天工作

（新增內容）台灣前行政院長賴清德與總統蔡英文，將在2020總統選舉民進黨黨內初選中對戰，引發各界議論。蔡出席「2019台灣資安（資訊安全）大會」時表示，總統連任是建立在每一天的工作及每一天的努力上，像今天的「資安大會」，就是建立在這幾年努力的成果，而接下來最重要的任務，就是要出訪邦交國，這是總統最重要的任務，讓世界看到台灣。中選會委員會議今討論通過，明年1月11日舉行第15任總統、副總統與第10屆立法委員選舉投票日。

相關新聞：【總統選戰】《環時》抨賴清德打抗中牌 學者：將是併吞與反併吞之戰

廣告

至於大家很關心的黨內初選，蔡說，這是一個黨內的機制，她也告訴所有執政團隊的成員，國家政務是第一優先，不要受到其他事物的影響，要專注在國家政務處理上。蔡還說：「我也要告訴我們的支持者，從5年前的318學運到現在，國家已經改變了很多，我們是走在正確的道路上，一定可以持續的更好。」

「2019台灣資安大會」今日展開，蔡英文親自出席，並參觀由超過30間台灣資訊安全品牌攜手呈現的「台灣資安館」。她直言，解決資訊安全最簡單的藥方，就是將「資安拉高到國安層級」。在此概念下，政府陸續公佈《資安管理法》與《國家資通安全戰略報告－－資安即國安》，並持續落實「國家資通安全發展方案」。

蔡英文指出，方案包括四大策略：1.持續推動完備資訊安全基礎環境；2.建構國家資訊安全聯防體系，將中央與地方一同納入國家資訊安全防護網；3.推升資訊安全產業自主能量，開放場域讓產業練兵，並持續在「台灣資安館」投入資源；4.孕育優質資訊安全人才，設立資訊安全研訓院強化人才培育。

蔡認為，數碼化已經是不可逆轉的趨勢，就像現在行動支付已比信用卡更方便，但網絡詐騙、黑客入侵及散佈假消息等問題仍有待解決，必須靠各界共同努力。

台灣《蘋果日報》

-------------------------

樓下再覆D100走狗死全家🙂

其實班五毛係鳩屈毛悶唔悶，明知冇用

針對華為

政府陸續公佈《資安管理法》與《國家資通安全戰略報告－－資安即國安》，並持續落實「國家資通安全發展方案」。